# Лексичний аналізатор


### Увага!
Для роботи в корені проекту знайти папку tests в ній будуть знаходитись папки з тестами.
Для кожного тесту створити папку з його порядковим номером( test1, test2...) 
В файлі Main вказується шлях до файлу input.sig



## Граматика
```
  1. <signal-program> --> <program> 
  2. <program> --> PROGRAM <procedure-identifier> ; <block>. 
  3. <block> --> BEGIN <statements-list> END 
  4. <statements-list> --> <statement> <statements-list> | <empty> 
  5. <statement> --> <condition-statement> ENDIF ; | WHILE <conditional-expression> DO <statements-list> ENDWHILE ; 
  6. <condition-statement> --> <incomplete-condition-statement><alternative-part> 
  7. <incomplete-condition-statement> --> IF <conditional-expression> THEN <statements-list> 
  8. <alternative-part> --> ELSE<statements-list> | <empty> 
  9. <conditional-expression> --> <expression><comparison-operator> <expression> 
  10. <comparison-operator> --> < | <= | = | <> | >= | > 
  11. <expression> --> <variable-identifier> | <unsigned-integer> 
  12. <variable-identifier> --> <identifier> 
  13. <procedure-identifier> --> <identifier> 
  14. <identifier> --> <letter><string> 
  15. <string> --> <letter><string> | <digit><string> | <empty> 
  16. <unsigned-integer> --> <digit><digits-string> 
  17. <digits-string> --> <digit><digits-string> | <empty> 
  18. <digit> --> 0 | 1 | 2 | 3 | 4 | 5 | 6 | 7 | 8 | 9 
  19. <letter> --> A | B | C | D | ... | Z 
```

##### Граф роботи лексичного аналізатора

![Граф](graf.jpg)
